«Раньше одна я знала, что ты дурак, а теперь вся Москва будет знать!»: история особняка Морозова

Наверняка, вы видели необычный замок на Воздвиженке, построенный купцом Арсением Морозовым в конце 19-го века. Удивительно, но особняк, который сейчас является объектом культурного наследия и собирает тысячи лайков, современники считали нелепым и нещадно критиковали. Вот его история.

В путешествии по Европе Морозов увидел в португальском городе Синтра дворец Пена и так вдохновился, что решил удивить всю Москву, построив похожий. Москвичи посмеивались над зданием еще во время его возведения, например, Лев Толстой в романе «Воскресенье» описал его как строительство «глупого ненужного дворца какому-то глупому и ненужному человеку»

Однако купца это не останавливало. Чтобы особняк не казался скучным, отделку каждого зала выполнили в разных стилях: псевдоготика, ампир, барокко, китайский и арабский.

Когда ремонт закончили, Морозов пригласил в гости маму. Она осмотрела все это великолепие и сказала знаменитую фразу: «Раньше одна я знала, что ты дурак, а теперь вся Москва будет знать!»
..
А как вам это здание? 👇
..
Фото: @anna2011super 🔥«Капотню» за два года обещают превратить в город-сад.
⠀
⚠Благоустройство одного из самых депрессивных районов Москвы станет крупнейшим проектом в столице в 2019 году.
⠀
🌳Первым делом перемены ждут берег Москвы-реки протяженностью более 2 км. Его превратят в новый зеленый парк, обустроят велодорожки, променады, спуски к воде и места для пикников. Также большие работы запланированы в жилой зоне.
⠀
📍По словам Собянина, власти проследят, чтобы НПЗ в Капотне планово снизил выбросы в атмосферу. Кроме того, через несколько лет в район придет реновация. 🔥В Госдуме предложили полностью запретить использование полиэтиленовых пакетов с 2025 года.
⠀
⚠Сейчас проблема экологии и мусора в России актуальна и пакеты составляют крупную часть от всего мусора, при этом нанося вред природе из-за очень долгого периода разложения.
⠀
📍А вы поддерживаете данную инициативу или нет? Пишите в комментарии👇 Красную площадь стали закрывать для посещения с вечера и до ночи. Очевидно, из-за мероприятий по подготовке к параду Победы.  Тотальный диктант напишут на площади у Киевского вокзала

13 апреля по всему миру откроются более 3100 площадок Тотального диктанта.

Одной из столичных площадок «Тотального диктанта» станет Демонстрационный павильон МЦД на площади у Киевского вокзала.

Специально для мероприятия в помещении павильона установят 70 столов и стульев и два экрана для трансляции правил русского языка. Текст, написанный Павлом Басинским, литературоведом и автором нескольких романов о Льве Толстом, прочитает эксперт моды, стилист и телеведущий Влад Лисовец. 📌Зарегистрироваться можно на официальном сайте мероприятия.

Фото: [id7241993|@dshved] Гастрономический Диснейленд — «Депо» на Лесной

Совсем недавно в Москве открылся самый крупные фуд-холл города: 11 000 квадратов, 150 магазинов и лавок, 75 ресторанов. На территории семи исторических зданий будут бары, фермерский маркет, детская зона и даже сцена для выступлений. Летом, разумеется, появятся веранды (в том числе и на крыше), а в перспективе еще и коворкинг. Другими словами, Лесная станет главной гастрономической достопримечательностью города.

Кластер открылся на территории отреставрированного Миусского трамвайного парка. Миусское трамвайное депо, или 4-й троллейбусный парк имени Щепетильникова, состоит из семи зданий, построенных с 1874-го по 1932 год, общей площадью 17,4 тысячи квадратных метров. С 1909 года Миусский парк обслуживал трамваи, а с 1950-х годов – троллейбусы. В 2014 году парк закрылся. Депо признано объектом культурного наследия и считается одним из старейших транспортных комплексов в Москве. В прошлом году реставраторы очистили стены от краски, укрепили кирпичную кладку, восстановили утраченные элементы декора, заделали трещины и швы, привели в порядок кровли корпусов, а также лестницы с ограждениями и пол в одном из них, выложенный метлахской плиткой.

Проектов подобного масштаба в Москве еще не было, да что уж — таких искусственно созданных ресторанных кластеров, даже близких по размеру, не найти нигде в мире. Кажется, владельцы «Депо» хотели создать что-то вроде гастрономического Диснейленда и буквально построили целый город внутри города: открытый на месте Миусского трамвайного депо кластер вмещает около 17 тысяч квадратных метров — вполне себе микрорайон.

А вы успели побывать в гастрономическом раю?  Дизайн-завод «Флакон» возник в 2009 году на территории бывшего Хрустального завода им. Калинина и стал одним из лучших креативных кластеров Москвы.

 Он объединил творческих людей, ценителей современного искусства и социальных активистов. Девиз кластера: «Творите, что хотите!». Поэтому здесь множество расписанных стен и арт-объектов для потрясающих селфи.

Хотели бы больше такого креатива в столице? Кстати, русский Forbes включил дизайн-завод в список 14 проектов, изменивших облик Москвы к лучшему И снова о космосе!

Аллея Космонавтов — это пешеходная улица у метро ВДНХ, которая проходит от Останкинского проезда до монумента «Покорителям космоса». Ее открыли 4 октября 1967 года в честь десятилетия запуска первого искусственного спутника Земли.

Здесь можно увидеть бюсты героев космоса: Гагарина, Комарова, Терешкову, Леонова, Беляева и других, а перед основным монументом установлен памятник Циолковскому. Также здесь находится скульптурная композиция «Солнечная система».

Наверняка многие мечтали в детстве о космосе. Как думаете, наступят ли времена, когда любой желающий сможет побывать там? Когда? Осталось 3 недели до цветения сакуры в Японском саду 

Настоящий уголок Японии в Москве, открытый для посещения с апреля по октябрь. Здесь есть тринадцатиярусная каменная пагода, которой больше 200 лет, миниатюрные мостики, петляющие каменные тропинки и подстриженные кусты — все сделано с несвойственной нашим широтам аккуратностью и любовью к каждому сантиметру зелени. 

А в конце апреля-начале мая, если повезет, здесь можно застать цветение самой настоящей сакуры!

Место: Главный ботанический сад РАН (м. «Владыкино»). Ловите некоторые интересные ‘космические’ факты в честь сегоднешнего праздника:

Первым человеком в космосе мог стать Герман Титов. Это широко известный факт. Меня заинтересовал другой: ⠀
Был также и запасной космонавт – Григорий Нелюбов, который так и не попал в космос. И тут версии расходятся (хотя, может они и не взаимоисключающие) - вместо Ю.А. в первый полёт в космос мог отправиться космонавт Григорий Нелюбов, но я так и не поняла конкретной причины – то ли из-за исключения из состава отряда космонавтов за нарушение дисциплины, то ли действительно из-за того, что фамилия Григория не понравилась Н. Хрущёву, мол, если бы он был Любовым…
⠀
•
Миссия Гагарина длилась всего 108 минут. ⠀
•
Из-за сбоя в системе Гагарин приземлился не там, где планировалось. Космонавт промахнулся на 2800 км и оказался в Саратовской области. Первыми, кто встретил человека, совершившего полет в космос, оказались жена и дочь местного лесника.

Во время полета «Восток-1» был на автоматическом управлении. Это сделали из-за сомнений о поведении космонавта в невесомости. Но Гагарин имел возможность включить ручное управление при экстренном случае. Но и этот факт спорный: нашла версию, что при нештатной ситуации это был условно психологический ход для самого Гагарина, а управляли кораблём всё равно с Земли.
⠀
•
В космос Юрий Гагарин улетел в звании старшего лейтенанта, а приземлился уже майором, минуя капитанское звание. 😀⭐️
⠀
•
На приёме английская королева Елизавета даже пренебрегла ради советского космонавта правилами этикета за столом и стала использовать из множества столовых приборов лишь ложку – как Гагарин. ⠀
•
Из записки Гагарина, написанной его семье на случай его гибели (после первого выхода в космос): «Когда-то ещё в детстве прочитал слова В.П. Чкалова: «Если быть, то быть первым». Записку отдадут уже вдове Гагарина через 7 лет. (Она есть в интернете, можете найти).
⠀
•
Юрий Гагарин в одном из многочисленных интервью признавался, что во время полёта в космос он вспоминал стихи любимого поэта Сергея Есенина. 💛🌿
Спасибо за текст: kudnuf
• Иногда еду надо просто съесть, на закат - просто полюбоваться... Поэтому вот вам городская улитка... ☺️🌀 С Днём космонавтики, Москва! 🚀58 лет назад Юрий Гагарин стал первым человеком, совершившим космический полет вокруг Земли🚀

Сегодня. 12 апреля, на ВДНХ пройдут бесплатные экскурсии, мастер-классы и кинопоказы в честь Дня космонавтики 🚀
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
✅ В павильонах и на открытых площадках ВДНХ пройдут встречи с космонавтами Федором Юрчихиным и Олегом Артемьевым и множество других приуроченных к празднику событий
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
📌 главным местом праздника станет центр "Космонавтика и авиация". Участники будут проходить космический диктант, который проведет президент центра "Космонавтика и авиация" летчик-космонавт РФ, Герой России Федор Юрчихин. Победителей объявят 16 апреля
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
➡️ Также посетителям расскажут о космических технологиях, дадут сравнить массу планет на огромных весах. Все желающие смогут увидеть, как в орбитальной оранжерее растет шпинат
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
💰Кроме того, однофамильцы Юрия Гагарина, Сергея Королева, Константина Циолковского, Валентины Терешковой, Алексея Леонова, Анатолия Соловьева, Германа Титова, Георгия Гречко, Светланы Савицкой, Юрия Романенко смогут посетить экспозицию "ХХ век" бесплатно

Фото: @kudnuf Хотите самореализоваться и найти работу мечты? 🔥 
Запишитесь на бесплатный кастинг в “Шоу-Школу Останкино” 😍 
⠀ 
Вы освоите самую интересную профессию теле-радиоведущего, начнете получать удовольствие от работы, попадете в окружение ярких и харизматичных коллег, сможете найти работу на известных телеканалах и радиостанциях, таких как: Радио Energy, Русское Радио, Москва 24 и многих других. 
⠀ 
📲 Записаться на кастинг и получить всю дополнительную информацию - https://vk.cc/8CaWzB  Veter Spring Festival 13-14 апреля  в Москве

На маркете будут цветочные зоны, фотозоны, мастер-классы, лекции, фуд-корты.
Ах, да! Не стоит забывать, что в Музее Москвы будут представлены бренды с украшениями и аксессуарами, детскими товарами, одеждой и косметикой и всяким побрякушками!

Аккомпанементом к фестивалю станут выступления молодых музыкантов. Отдельная фестивальная площадка будет работать во дворе музея. Там расположится масштабный фудкорт, где создатели выдающихся столичных проектов представят свои лучшие блюда.

Дата и время:
13–14 апреля, 12:00–21:00
Место:
Зубовский бул., д. 2 Россиян ждут пять дополнительных праздничных выходных в мае😃💫

 Будем  отдыхать с 1 по 5, а также с 9 по 12 мая. 

Кроме того, 30 апреля и 8 мая станут короткими предпраздничными днями. Следующий выходной день выпадет на 12 июня, когда в стране будет отмечаться День России.
Автор фото: [id361823170|@artem_dvr]
Источник: gazeta.ru Сезон клещей начался! НОЧНОЙ ЧАТ.

Играем не в города, а в страны.!
И  так - Россия Ежегодный весенний фестиваль «Пасхальный дар» пройдет в Москве с 25 апреля по 5 мая 👍
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
✅ Развлекательные и благотворительные мероприятия запланированы в эти дни на 250 площадках по всей столице
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
📌 Самая насыщенная программа ждет гостей на 14 городских площадках: на Тверской площади, на площади Революции и на Тверском бульваре в центре, а также в других столичных округах. Здесь пройдут кукольные и музыкальные спектакли, концерты фольклорной и духовной музыки, творческие и ремесленные мастер-классы и многое другое. В этом году площадки фестиваля “Пасхальный дар” откроются в том числе на территориях ряда столичных храмов, где будут выступать мужские церковные хоры
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
⏰ Площадки «Пасхального дара» будут работать с 11:00 до 21:00 по будням и с 10:00 до 22:00 по выходным. Во время фестиваля все желающие смогут пожертвовать деньги и передать подарки нуждающимся, а также узнать о работе действующих в стране благотворительных фондов и помочь им Интересные события ближайших дней

✨11-13 апреля с 10.00 до 18.00 в МВЦ "Крокус Экспо" пройдет Фотофорум📸, в рамках которой расскажут о новинках фото- и видеотехники. Стоимость билетов: 500-1200 р.

✨12-14 апреля с 12.00 до 20.00 в ВЦ "Арбат, 24" пройдет Индийский маркет "Delhi базар" 🇮🇳, в рамках которого сможете купить аутентичные товары, попробовать национальные блюда 🌮 Вход свободный!

✨12-14 апреля с 12.00 до 22.00 в ДЦ "Амбер Плаза" пройдет Московский фестиваль татуировки, в рамках которого сможете познакомиться с авторами разных стилей и техник, состоятся мастер-классы. Стоимость билетов: 1000-2000 р.

✨13-14 апреля с 12.00 до 18.00 в ЦТИ "Фабрика" пройдет Выставка приютских животных "Домой" в рамках которой будут представлены 160 собак 🐶 и кошек 😺Отдаются бесплатно, необходимо иметь паспорт. Вход свободный!

✨13-14 апреля с 12.00 до 20.00 в пространстве "Хлебозавода" пройдет Маркет "4 сезона"  в рамках которого вас ждут тысячи вещей от 150 мастеров. Вход свободный!

✨13-14 апреля с 12.00 до 20.00 на Дизайн-заводе "Флакон" пройдет арт-ярмарка "Happy Market"  в рамках которой состоятся экспресс-макияж💄, мастер-классы, практикумы. Вход свободный!

✨13-14 апреля с 12.00 до 21.00 в Музее Москвы пройдет Весенний фестиваль "Veter Spring Fest" 🌿, в рамках которого вас ждут кулинарные воркшопы, цветочные маркеты💐Вход свободный!

✨С 13 апреля до 2 июня с 10.00 до 21.00 в "Аптекарский огороде"  пройдет Весенний фестиваль цветов🌻🌸🌼Стоимость билетов: полный - 300 р., льготный - 200 р.

✨14 апреля в 13.00 и 17.30 любимые  приглашают вас на прогулку "Уютные Хамовники". Запись в Директ! ✨14 апреля с 13.00 в саду "Эрмитаж"  пройдет экологическая акция "Скворечник руками детей"🐦 Вход свободный!

✨До 17 апреля с 11.00 до 21.00 в Центре-дизайна "Артплей" проходит Выставка "Густав Климт. Золото модерна". Стоимость билетов (буд/вых): полный - 550/750 р., льготный - 400/500 р., дети до 9 лет - бесплатно 📌Делимся расписанием следующих масштабных фестивалей в Москве, чтобы вы заранее могли спланировать свой отдых ☺ 

25 апреля - 05 мая — «Пасхальный дар» 
1-12 мая — «Московская весна A Cappella» 
17-19 мая — арт-фестиваль «Николин день» 
24 мая -02 июня — «Рыбная неделя в Москве». 
7-16 июня — «Времена и эпохи» 
12 июня — «День России» 
23 августа - 08 сентября — «Цветочный Джем» 
7-8 сентября — «День города» 
04-13 октября — «Золотая осень» 
2-4 ноября — «День народного Единства» 
13 декабря — 12 января — «Путешествие в Рождество» ​​Благотворительная распродажа «Жизнь как чудо»

Фонд «Жизнь как чудо» ждет жителей Москвы и гостей города на ежегодную благотворительную распродажу брендовых вещей на любой вкус, цвет, возраст. Помимо ярмарки предлагается детская развлекательная программа с аниматорами, бьюти-салон и лаунж-зона со свежесваренным кофе.
Все вырученные средства идут на лечение детей с тяжелым заболеванием печени.

Место: ул. Тверская, 3, отель "The Ritz-Carlton"
Дата: 13 апреля, 11:00–19:00
Вход: бесплатно. ​​Индийский маркет и фудкорт «Delhi базар»

Здесь будут представлены оригинальные украшения в стиле этно, натуральную аюрведическую косметику, средства для здоровья, кашемировые и шёлковые палантины, туники и платья из натурального хлопка. Здесь можно найти специи высочайшего качества, знаменитый рис басмати и листовой чай. Если вас привлекает ориентальный интерьер, обратите внимание на мебель ручной работы и бронзовые статуэтки. После покупок обязательно загляните в фудкорт-зону, где можно будет отведать традиционные индийские блюда. Также в программе маркета — увлекательные кулинарные мастер-классы, кинопоказы и другие развлечения.

Дата и время:
12 апреля 13:00–20:00
13–14 апреля 12:00–20:00
Место:
ул. Старый Арбат, д. 24

Фото: [id24797051|@muza114] С 14 апреля на пяти полосах запретят ездить по выделенным полосам в выходные дни. Камеры будут ежедневно фиксировать нарушения, штраф - 1500₽
🔺Ленинский проспект;
🔺проспект Мира – Ярославское шоссе;
🔺улица Воздвиженка – Кутузовский проспект – Можайское шоссе;
🔺Нахимовский проспект – Ломоносовский проспект – Минская улица;
🔺Нижегородская улица – Рязанский проспект.
Сейчас на этих участках убирают дорожные знаки. Теперь на общественном транспорте точно будет быстрее.

Фото: @dimalazykin
⠀ В России есть две беды: дороги и...
Не дураки! Росстат выяснил, какие проблемы чаще всего встречаются в российских городах.
⠀
На первом месте, конечно же, дороги. Ещё в топ-3 выходит отдаленность мест для отдыха и плохая работа ЖКХ. Также россиян волнует загрязненность, неблагоустроенность и алкоголизм.
Фото: [id10386344|@pavelog]
⠀
❗️Конечно, в столице ситуация лучше, чем во многих российских городах. Но что бы ты изменил в Москве, если бы стал мэром? Расписание бесплатных экскурсий по Москве с 11-17 апреля

11 апреля, чт
—————
11:00 Мелодии старого города
12:00 Неглинка – вдоль русла роковой реки
13:00 «Дом-сказка» и переулки Остоженки и Волхонки
13:30 Забытый Елизаветинский Дворец и царское село Рубцово-Покровское
14:00 Садов, чертогов полукруг...
16:00 «Мой серебряный век. Маяковский»
17:00 Огородная слобода: от города Земляного - до города Белого.
17:00 Чаадаев. Тайны Новой Басманной
—————
12 апреля, пт
—————
14:00 По тропе Кривоколенной за бриллиантом «Орлов»
16:00 «Мой серебряный век. Ахматова»
17:00 В поисках невесты Ивана Великого по переулкам Чистых прудов
18:30 Тайны лабиринтов Хитровки - часть 2 (с посещением подвалов центра «Хитровка»)
—————
13 апреля, сб
—————
11:30 Императорский Университет на Моховой
12:00 Традиции веселья. От Золотого до Серебряного века
13:00 За парадными фасадами. Дворы Большой Дмитровки
13:00 Силуэт Остоженки
14:00 «Мой серебряный век. Маршалы Победы»
14:00 Неизвестная Шаболовка - из прошлого в будущее.
15:00 Булгаковский почерк Москвы
15:00 Новодевичий некрополь: вчера и сегодня.
16:00 «Мой серебряный век. Дягилев»
17:00 Высокие горы купцов Хлудовых
—————
14 апреля, вс
—————
12:00 Гений русского театра. Станиславский
12:00 Коломенское. От Грозного до Тишайшего
12:00 Введенский некрополь: от Лефорта до наших дней
13:00 Переулками Кропоткинской
14:00 «Мой серебряный век. Есенин»
14:00 Ваганьковский холм. Незнакомые истории знакомого места
15:00 От Садового кольца до Новодевичьего монастыря
15:00 Ваганьковский некрополь: музей под открытым небом.
15:00 Космос Лермонтова. По переулкам Михаила Юрьевича
16:00 Сад Эрмитаж
16:00 Великий Посад: монахи, печатники и старые паны
17:00 Забытый Елизаветинский Дворец и царское село Рубцово-Покровское
Фото: [id208437|@pirina] А в  Музеоне весна 🌸🌿

Оценим фото, 1 или 2.
Пишите в комментариях  Выставка «Сальвадор Дали & Пабло Пикассо» 
 
Выставочное пространство "Красный октябрь" открывает сезон испанской культуры. Великие мастера кисти Пабло Пикассо и Сальвадор Дали в одном месте. 
 
Картины, скульптура, графика. Закончится посещение выставки фильмом о двух художниках своего времени, их чертах и особенностях. 
 
📌Где: пер. Берсеневский, д. 2, стр. 1, "Галерея Red October" 
⏰Когда: до 23 июля, с 12:00 до 21:00 
💰Вход: от 200 до 500 рублей 🌸Где в Москве любоваться цветущей вишней и сакурой! 
________________________________ 

🌸В этом году цветения можно ожидать уже в последних числах апреля или самом начале мая. 
Не упускаем возможность полюбоваться этим природным чудом, а также сделать самые нежные и красочные весенние фото! 

1. Увидеть мимолетное цветение японской вишни можно, например, в Японском садике Главного Ботанического сада. Всего здесь в разные годы было высажено около 250 деревьев сортов эдзо-яма и тисима, 40 из них цветет, а самая большая сакура достигла пятиметровой высоты. Продолжительность цветения – менее недели. 
Японский сад открыт для посетителей: 
вторник, среда, пятница - с 12:00 до 18:00 
суббота, воскресенье, праздники – с 12:00 до 20:0 
понедельник и четверг – санитарные дни 
В дни цветения Сад работает без выходных. 

2. У Главного здания МГУ есть аллея из 50 сакур сорта тисима – подарок Токио Москве. Деревца, посаженные весной 2010 года, пока цветут не слишком обильно, но, если вы живете недалеко – посмотреть стоит. 

3. Есть несколько деревьев на территории Аптекарского огорода (Проспект Мира, дом 26, строение 1). Там же с 1 апреля по 1 июня 2014 г. проходит Фестиваль цветов – сменяя друг друга в этом небольшом парке цветут сотни тысяч самых разных растений. 

4. Около 30-ти сакур сорта эдзо растут в Бирюлевском дендропарке, правда, деревья еще совсем небольшие – их привезли из Японии и посадили осенью 2010 года. Рощица в Бирюлево – подарок бизнесмена Мияниси Тоёудзи. 

5. Почти сакура. Множество цветущих вишен( и это не менее красиво) можно найти на Борисовских прудах. Если ехать из центра, то это по правую сторону от Каширского шоссе за прудами, ближе к плотине. 

Фото: [club7759909|@i_love_inspire] Крутой кадр?
.Или фотошоп? Из города в город курсирует парнишка с желтым чемоданчиком.

А вы бы дали ему денег? Около 70 новых трамваев поколения «Витязь‑Москва» поступят в столицу к концу года🚋
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
✅ Ежедневно ими пользуются 315 тысяч пассажиров. Обновление трамвайного парка продолжится в этом году. Современный транспорт обеспечивает быстрые и комфортные поездки по городу
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
⚠️ Сейчас в столице пассажиров перевозят 250 трамваев нового поколения «Витязь-Москва». Они работают на направлениях Октябрьского депо и депо имени Н.Э. Баумана. Эти маршруты проходят на северо-востоке, востоке, юго-востоке, юге и в центре мегаполиса. Транспорт отличается бесшумностью хода. Он низкопольный, что облегчает посадку и высадку пассажиров с ограниченными возможностями.
📌 Кроме того, вагон оснащен системами климат-контроля и спутниковой навигации, камерами видеонаблюдения, USB-разъемами для зарядки мобильных устройств. «Витязь-Москва» работает без турникетов и вмещает до 260 человек 😜 Россияне назвали размер достойной зарплаты ⚠️
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
✅ В среднем для достойной жизни россиянам в месяц нужен доход в пределах 66 тысяч рублей. Жителям Москвы — не менее 100 тысяч, а Санкт-Петербурга — 91 тысячи. Такие данные получены в ходе исследования, которое провел Финансовый университет при Правительстве РФ. Самые скромные запросы у жителей Барнаула и Якутска — по 55 тысяч рублей в месяц, Улан-Уде — 54 тысячи, Читы — 50 тысяч
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
⁉️ а как вы думаете, какую сумму должен зарабатывать человек в месяц, чтобы жить достойно?
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
Фото: @karkysha_ ТОП-10 необычных мест для торжественной регистрации брака в столице 
 
Правительство Москвы открывает новые необычные площадки для торжественной регистрации брака в лучших местах столицы. Мы предоставляем Вам ТОП-10 лучших из них, где ваша свадьба станет не забываемой всего за 350 рублей. 
 
1. Усадьба Муравьевых-Апостолов 
 
Особняк начала XIX века в стиле московского классицизма с величественными колоннами и рельефами в античном стиле. Объединенные анфиладой белоснежные залы, украшенные лепниной, создают романтическую атмосферу позапрошлого столетия. 
Старая Басманная ул., 23/9, стр. 1 
 
2. Особняк Спиридонова 
 
Величественное здание конца XIX века, где бывали Блок, Брюсов и Горький. Удивительное единство стиля, белоснежные залы и парадные лестницы, спускаясь по которым проникаешься духом светских балов. 
Малый Гнездниковский пер., 9, стр.1 
 
3. Храм Христа Спасителя 
 
Главный Храм России впечатляет своей монументальностью, красотой и богатством внутреннего убранства. ул. Волхонка, 15 
 
4. Москвариум 
 
Загадочный подводный мир, где можно встретить разноцветных морских звезд, очаровательных касаток и еще 12 тысяч морских обитателей. Москвариум дарит незабываемые эмоции и возможность погрузиться в пространства Мирового океана. ВДНХ, стр. 23 
 
5. Планетарий 
 
Увидеть Большую Медведицу и Кассиопею, помечтать о полетах к звездам – все это можно исполнить в Московском планетарии, где небесные объекты расположились прямо внутри здания. Тайны звездного неба рождают атмосферу загадки и волшебства. 
ул. Садовая-Кудринская, 5 стр.1 
 
6. Башня Федерация (панорама 360) 
 
Современный небоскреб, в котором расположена самая высокая смотровая площадка в Европе. Завораживающий вид на столицу. 
Пресненская наб., 12 
 
7. Башня Меркурий (Меркури Спейс) 
 
Современный деловой центр с приятным естественным освещением, глядя на который чувствуешь себя героем фантастического фильма. Архитектура будущего, где гармонично соединились технологии и комфорт. 1-й Красногвардейский проезд, 15 
 
8. Стадион «Спартак» 
 
Новейший спортивный комплекс под открытым небом, где недавно гремели матчи Чемпионата мира по футболу. Дух спортивных побед, необъятное пространство, яркое оформление – возможность почувствовать себя настоящим победителем. Волоколамское шоссе, 69 
 
9. Лужники 
 
Расположенный неподалеку от Воробьевых гор спортивный комплекс «Лужники» – самый вместительный стадион Восточной Европы. Отсюда улетал в 1980 году знаменитый олимпийский мишка, а в 2018 здесь состоялся финал мирового первенства по футболу. Лужнецкая набережная, 24 
 
10. Останкинская телебашня 
 
Самое высокое сооружение в Европе высотой 540 метров. Стеклянный пол, открытая смотровая площадка с обзором на 70 км вокруг. При взгляде на Москву с высоты птичьего полета действительно захватывает дух. 1-я Останкинская ул., 5  Весенний фестиваль цветов проведут в Ботаническом саду «Аптекарский огород»

С 13 апреля до 2 июня в Ботаническом саду МГУ «Аптекарский огород» пройдет XIX Весенний фестиваль цветов — самое яркое, фееричное и красивое событие в весенней Москве.

В течение этого времени гости сада смогут увидеть рекордное количество тюльпанов — более 100 тысяч, а также необозримые ковры первоцветов с медовым ароматом, нарциссы, сакуры, магнолии, сирень, черёмуху, древовидные пионы, рододендроны, абрикосы, черешни, сливы, яблони, огромную уссурийскую грушу и многие другие цветущие растения. Первая в 2019 году церемония развода пеших и конных караулов Президентского полка состоится 13 апреля на Соборной площади Московского Кремля🔥 На майские праздники будем отдыхать 9 выходных: с 1 по 5 мая, а затем с 9 по 12 мая. Кроме того, в предпраздничные дни 30 апреля и 8 мая рабочий день сократят на час. 
А вы уже спланировали, как проведете каникулы?☀🙂 Бесплатная выставка «Коллективный симптом» 
 
Выставка сконструирована как своего рода квест, цель которого — обнаружить ответ на вопрос о том, как художественные поиски связаны с тем или иным сюжетом или проблемой. Его исход зависит от наблюдательности и внимательности зрителя. 
 
с 14 марта по 26 мая 2019 г. 
Образовательный Центр ММОМА 
Ермолаевский переулок, 17 
вторник – воскресенье: 12:00 – 21:00 
  В Москве пройдет международный фестиваль видеоарта 
 
В центре творческих индустрий «Фабрика» 17 апреля начнется Международный фестиваль видео-арта «Сейчас&Потом’19». 
 
В этом году он пройдет в формате выставки, тема — «Коллективное рядом». Гости увидят работы художников из России, Франции, США, Аргентины. Среди участников — группы «Нежные бабы», «Рой», «Коллективные хлопоты», Trouble Collectiff, Габриэла Гольдер, Анн-Софи Эмар, Дмитрий Булныгин и Александра Митлянская. 
 
В специальной программе «Сейчас&Потом’19» — перформансы, встречи с художниками и кураторами. 
 
Фестиваль продлится до 12 мая. 
Адрес: Переведеновский пер., 18 
Вход свободный. ‼️ЛУЧШИЕ МЕСТА ДЛЯ ПИКНИКОВ В МОСКВЕ‼️
Ловите несколько мест для пикников с отличным видом для фото😉
⠀
1️⃣Парк Горького (причал около кафе Оливковый Пляж), можно разложить красоту и сделать фото,но часто на берегу можно увидеть много мусора,пару дней назад при нас школьники выпили там пиво и бросили бутылки в плавающих уток🤦🏼‍♀️
⠀
2️⃣Нескучный сад( 5-7 минут ходьбы от места,указанного в первом пункте). Внутри сада есть пруд,где можно удобно расположиться с видом на сад.
⠀
3️⃣ Набережная у Болотной площади (5 минут от кафе Pate&Co). Со стороны очень напоминает набережные Питера. Прошлым летом мною было сделано много фотографий именно там✊🏼
⠀
4️⃣парк Коломенское. Ехать туда имеет смысл,когда зацветут деревья(в прошлом году это был май). Если хотите сфотографироваться с белыми яблонями,то лучше приезжать в будни к 8 утра!Спокойно раскладываете свой пикник и фотографируетесь без толпы людей.
⠀
5️⃣Котельническая набережная. Тут можно свободно разложить корзинку с цветами,круассаны и другие атрибуты и сделать фото с видом на одну из высоток Москвы.
⠀
6️⃣Музеон. В мае здесь начинают также цвести вишня и яблони,но деревьев цветущих мало и находятся они далеко друг от друга😅
⠀
7️⃣парк Кузьминки. Можно сделать пикник с видом на пруд и усадьбу😍
⠀
8️⃣Сад имени Баумана
⠀
9️⃣Сегодня нашла ещё одно место,но пока не буду о нем писать,так как не уверена,что получится там что-то организовать😅Как только всё разведаю,обязательно вам расскажу о нём😌😌
⠀
У вас есть места,которыми можно дополнить этот список?Пишите в комментариях🌷🙏🏽

Фото и текст @maigladkaya В столице пройдёт 17-й Московский Фестиваль Татуировки

С 12 по 14 апреля, в Amber Plaza Hall состоится Moscow tattoo Fest - старейший российский тату-фестиваль, ежегодно проводимый с 2002 года.

Мероприятие с историей и репутацией, и со своей особой атмосферой, объединяющее каждый год татуировщиков, татуированных и тех, кому близок дух тату-культуры. Здесь встречаются имена с мировым именем и те, кто только взял в руки тату-машинку, кто закрасил пол-тела и кто только выбираем мастера для первой тату, самые яркие и экстравагантные неформалы и кто под строгой рубашкой прячет дракона, художники и музыканты, тусовщики и просто интересные люди – разные и яркие, объединенные идеей самовыражения через рисунок на теле.

Гости смогут больше узнать о татуировке в рамках Конференции Татуировщиков, познакомиться с различными техниками и стилями, воочию увидеть родоначальников тату-культуры в России. А практикующие мастера могут записаться на закрытые авторские мастер-классы от татуировщиков с мировым именем из США и Европы. Фестиваль «Пасхальный дар» 

Выставка в окнах, постное меню, колокольный завод – в Москве откроется весенний сезон фестивалей «Пасхальным даром», площадки которого расположатся на московских улицах с 25 апреля по 5 мая. 

Свою продукцию в торговых шале представят фермерские хозяйства, частные пасеки, кондитерские фабрики, производители мясных и рыбных деликатесов, рыбоводческие и рыбоперерабатывающие хозяйства, сыроделы и книгоиздатели. 

До начала Светлой седьмицы гостей фестиваля будут угощать постным меню, проведут лекции и экскурсии. В Пасхальную неделю ассортимент угощений расширится, пройдут мастер-классы и концерты.

Автор фото [club7759909|@i_love_inspire] Пасхальная выставка-ярмарка Арт-Базар ЛИСЕНЬ в Измайловском Кремле!

Здесь вы можете не только полюбоваться, но и приобрести подарки и сладости ручной работы. Около сотни мастеров, кукольников, теддистов, ремесленников, шоколатье, кондитеров приготовили для вас всевозможные вещи ручной работы.

Кроме того, в течение двух дней вас ждут мастера на авторские мастер-классы. 🧡🦊Приглашаем всех на нашу атмосферную Ярмарку!

Найти нас можно в Боярском зале. Часы работы с 12.00 до 20.00. Вход свободный.

Адрес: Измайловское шоссе, 73 ж ( ст. метро Партизанская) Прогулка по Пречистенке. 

. ➡️Улица Пречистенка - одна из самых старинных московских улиц. Пожалуй, ни на одной из улиц в Москве не найти такого количества торжественных и элегантных усадебных особняков. Здесь каждый дом – венец творения, а имя его владельца – отдельная страница энциклопедии. .
Сегодня поговорим о доме Литухина. В 1899—1900 годах квартиру в этом доме снимал М. А. Врубель, здесь он работал над своими знаменитыми картинами «Пан» и «Царевна Лебедь». В гостях у художника бывал приезжающий из Петербурга композитор Н. А. Римский-Корсаков. Дом находится на углу Пречистенки и Зубовского бульвара Москвы ( люблю подолгу рассматривать детали этого красивейшего дома) Дом был построен в два этапа. Сначала, в 1892 году, по проекту архитектора А.А. Остроградского была выстроена его часть, выходящая на Пречистенку. В 1913 году архитектором И.С. Кузнецовым была возведена вторая очередь дома вдоль Зубовского бульвара.
Дом принадлежал фабриканту, французу по национальности, А.К. Жиро. . Закат у небоскребов Москва-сити☀️ «Волонтеры Победы» начнут раздавать россиянам георгиевские ленточки с 25 апреля

Вместе с ними граждане получат специальные листовки, в которых указана история памятного символа.
"Волонтёры Победы" начнут раздавать Георгиевские ленточки ко Дню Победы по всей России с 25 апреля. Об этом агентству городских новостей "Москва" сообщила исполнительный директор движения Анна Лепик.

— 25 апреля будет дан единый старт акции, волонтёры по всей стране до 9 мая будут раздавать георгиевские ленточки. На нашем сайте можно будет найти точки, где можно получить ленту, — рассказала Лепик.

По её словам, сейчас к акции присоединяются многие организации, которые самостоятельно заготавливают и раздают памятный символ. Вместе с этим волонтёры дадут гражданам специальные листовки, в которых указана история Георгиевской ленты, а также рекомендацию по её использованию. Дороги и алкоголики: проблемы страны по мнению жителей.
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
✅ Более 90% россиян заявляют, что им нравится населенный пункт, в котором они живут — таковы данные исследования Росстата
🔹На первом месте среди проблем, согласно традиции, состояние дорог — ими недовольны более 67% селян и 61% горожан. Второй повод для жалоб — удаленность и недоступность мест отдыха. Это стало проблемой для 38,4% граждан в среднем по стране
🔹В числе серьезных бед своего населенного пункта около трети россиян называют алкоголизм, а вот преступность занимает последнее место среди всех проблем
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ День космонавтики в столичных парках
⠀
12 апреля в семи городских парках пройдут праздничные мероприятия, посвященные космонавтике. В этот день в 1961 году совершил свой легендарный полет вокруг Земли Юрий Гагарин.
⠀
🚀Парк Горького
⠀
с 11:00 до 22:00
⠀
Недалеко от главного входа и памятника Горькому откроется народная обсерватория с мощным телескопом. Посетители смогут бесплатно понаблюдать за небесными светилами и даже рассмотреть далекие созвездия и увидеть пятна на Солнце.
⠀
19:00–19:45 и 20:00–20:45
⠀
Будут бесплатные вечерние экскурсии.  Астрономы расскажут о звездах и планетах и покажут их. Необходима регистрация на сайте парка.
⠀
🚀Парк Победы
⠀
в 15:00
⠀
Юные горожане вместе с родителями смогут изготовить открытку с изображением Юрия Гагарина и ракеты-носителя «Восток», а также бумажную аппликацию со звездами. Занятия пройдут на детской площадке парка у главного входа.
⠀
🚀Парк «Фили»
⠀
в 14:00
⠀
На площадке у главного входа состоится групповое занятие по изготовлению макетов ракет и звездолетов под руководством профессионального ракетостроителя. Конструкции будут высотой до двух метров.
⠀
🚀Парк «Кузьминки»
⠀
в 17:00
⠀
Парк приглашает на мастер-класс по созданию макетов космических кораблей из картона, который запланирован в лектории на центральной площади.
⠀
🚀Сад имени Баумана
⠀
в 20:30
⠀
В здании администрации парка пройдет лекция о космосе на английском языке. Необходима предварительная регистрация.
⠀
🚀Бабушкинский парк
⠀
Детей и родителей приглашают принять участие в конкурсе рисунков, посвященных Дню космонавтики. Каждый участник получит задание нарисовать планету, ракету, комету или космический корабль. А потом все рисунки сложат в одно большое панно — карту нашей Вселенной.
⠀
🚀Измайловский парк
⠀
Здесь откроют выставку «Квантовый переход» с работами художника Александра Вселенского. Все работы посвящены космической тематике и исследованию Вселенной. Посмотреть экспонаты можно в выставочном павильоне «Арт-парк» 14 апреля в 20.00 на Хохловской площади покажут спектакль «Похвала праздности» студии «Low Tech»
⠀
🤹‍♂️🎭Постановка посвящена праздности, игре, карнавалу и смеховой культуре.
⠀
За основу создатели взяли одноименное произведение Бертрана Расселла. Но также использовали в спектакле философские тексты Михаила Бахтина и Вилема Флюсера, фрагменты из «Похвалы глупости» Эразма Роттердамского и некоторые тексты Франсуа Рабле.
⠀
Вход свободный.
⠀
Фото: Alexey Nazarov Названа стоимость проезда по канатной дороге через Химкинское водохранилище 💰
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
✅ Новая канатная дорога свяжет районы Левобережный, Северное и Южное Тушино
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
⚠️ Таким образом пассажиры, которые прежде тратили 45 минут на дорогу от станции метро "Сходненская" до "Речного вокзала", сократят время в пути до 10 минут. Длина будущей канатной дороги составит 2,3 километра
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
📌 Чтобы москвичам было удобно идти от метро до канатной дороги, проектировщики планируют построить наземные пешеходные галереи. А билетную систему фуникулера собираются интегрировать с картой "Тройка". При этом будущая стоимость проезда на канатной дороге не превысит 55 рублей, что соответствует действующему тарифу на поездку на метро
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
Фото: @sdvornikovВ  Большинство россиян не поддерживают закон о неуважении к власти 😐
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
✅ По результатам опроса «Левада-центра» 64% опрошенных считают, что законы о распространении фейковых новостей и наказании за неуважение власти призваны не допустить критику в адрес правительства и президента. Около четверти респондентов заявили, что эти нормы нужны для обеспечения достоверности новостей в СМИ и интернете
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
📌 Больше осуждения вызвал закон о неуважении к власти — эту инициативу не поддержали 52%. Закон о фейковых новостях одобрили больше половины — 55% участников опрос
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
⁉️ А что вы думаете об этих законах? По реновации больше не обязаны переселять в своем же районе

Московские власти теперь могут предоставлять участникам реновации квартиры не в тех же кварталах и районах, обещанных программой, а в любых других. Это важное постановление без лишней огласки вышло 11 марта, пишет «ЦИАН.Журнал».

Постановление правительства Москвы «Об учреждении Московского фонда реновации жилой застройки» было дополнено пунктом 2.15:

«2.15. Фонд вправе при наличии согласия собственника заключить с ним договор мены жилого помещения в многоквартирном доме, включенном в программу реновации, по которому Фонд передает собственнику находящееся в собственности Фонда и расположенное в городе Москве в многоквартирном доме вне района города Москвы...».

Принятый ранее закон о реновации обязывал власти предоставлять жилье в квартале или районе, где живет собственник, но постановление перевернуло утвержденный порядок. Критичным здесь выглядит и слово «согласие», которым подменили слово «желание». Люди опасаются, что это сделано для скорейшего расселения однушек, для которых нет равнозначных квартир в том же районе, а «согласие» будет добровольно-принудительным.

- Теперь властям будет проще надавить, чтобы человек уехал в дальний район. Например, власти смогут сказать, что в районе, где находится сносимая пятиэтажка, нет нужных планировок, придется искать в другом. Это вполне себе способ давления, хотя по закону его быть не должно! - говорит активистка группы «Москвичи против сноса» Кари Гуггенбергер.

Участники группы считают принятые поправки шагом в сторону принудительного выселения в Новую Москву и способом реализовать неликвидные для продажи на рынке объекты. Районы Москвы: тайны 10-ти названий 

1. Бабушкинский район — в принципе, бабушек тут столько же, сколько и везде. Район получил название в честь полярного лётчика, Героя Советского Союза Михаила Бабушкина, родившегося и выросшего в этих местах. 

2. «Арбат» — своё название этот московский район получил по одноимённой улице, наименование которой производят от слова «арба», то есть телега. 

3. «Замоскворечье» — ну, тут без сюрпризов, произошло от выражения «за Москвой-рекой». Первое документальное упоминание об этой местности датируется 1365 годом. 

4. Таганский район — название происходит от Таганной ремесленной слободы за Яузой. Её жители, кузнецы, изготавливали таганы — треножники для котлов, которыми пользовались в походах стрельцы. 

5. Лефортово — своим названием Лефортово обязано выходцу из Европы, уроженцу Швейцарии и соратнику Петра I Францу Яковлевичу Лефорту (1656—1699). Обширный пустырь около Яузы был застроен зданиями для нужд Лефортовского полка. Казармы были расположены правильными рядами, образуя улицы и переулки. Здесь впервые применили на практике идеи Петра I о регулярном строительстве. 

6. «Марьина Роща» — названа по имени атаманши Марьи, которая командовала разбойниками, орудовавшими в XIV веке в местных лесах. 

7. «Хамовники» — когда-то на территории нынешних Хамовников была большая Хамовная слобода, где жили ткачи. А слово «хамовники» — от слова «хам», которое с XIV века обозначало льняное полотно. Так что, жители этого района, можно сказать, коллеги жителей «Текстильщиков», чьё название говорит само за себя. 

8. «Бибирево» — по одной из версий названия Бибирево - от незаконченного имени Бибирь, означавшее «бобёр». Другая версия - от поселения княжеских бобровников, людей, получавших в старину право от князей ловить бобров. 

9. «Жулебино» — впервые упоминается в 1645 году. Своё название получил от представителя боярского рода Андрея Тимофеевича Остеева, который имел прозвище Жулеба – «хитрец». Правда, насколько хитры современные местные жители, мы утверждать не возьмемся. Сейчас район объединён с Выхино и называется Выхино-Жулебино. 

10. Тушино названо так ещё в XV в. по прозвищу владельца — боярина Василия Ивановича Квашнина, которого из-за чрезмерной дородности прозвали «Тушей». 

Автор фото:@lana_mi_lana_ А на Маяковской расцвели крокусы!🌷🌸🌼 Шоу, которое нужно видеть вживую. Москва, 20 апреля, Арбат Холл. 
На кону — титул чемпиона. Ставки запредельно высоки. 
 
9 претендентов. Ярость и адреналин. Невероятные броски. Фантастические приемы. Останется только один. 
Не пропустите! 
 
Бронируйте билеты: 
http://hs.resling.tv/ 
 
#нфр #wrestling #реслинг #рестлинг #iwf #нашреслинг #iwf #спорт #ринг #драка #бой #матч #борьба #шоу #удар #высокиеставки Необычные библиотеки Москвы, в которых будет интересно

1. РОССИЙСКАЯ ГОСУДАРСТВЕННАЯ БИБЛИОТЕКА ДЛЯ МОЛОДЕЖИ (РГБМ) 

Библиотека для молодежи – самая крупная библиотека для молодежной аудитории в стране. После ремонта она радует современным и очень уютным интерьером. Работать и читать можно не только за столом, но и на диване или в кресле. Залы оборудованы компьютерами и бесплатным Wi-Fi. В РГБМ действует современная система самообслуживания, то есть чтобы получить или сдать книгу, читателям не нужно заводить бумажную карточку, искать библиотекаря и стоять в очереди - все это можно сделать совершенно самостоятельно. Причем станция возврата книг работает круглосуточно, она расположена на внешней стене здания у входа. 

Помимо всего этого, в библиотеке работает психолог и действует более 10 клубов по интересам, в том числе Центр комиксов. Здание соответствует нуждам инвалидов – кроме специальных пандусов, подъемников и туалетов в библиотеке есть читающий сканер, электронная лупа, аудиокниги для слабовидящих. Для слабослышащих есть подборка видеофильмов с субтитрами. 

Адрес: ул. Большая Черкизовская, дом 4, корпус 1 
Часы работы: будни 11:00 – 22:00, выходные 12:00 – 20:00 

2. БИБЛИОТЕКА Ф.М. ДОСТОЕВСКОГО 

C недавнего времени в ночном режиме работает Библиотека Ф.М. Достоевского на Чистопрудном бульваре. На западе библиотеки с круглосуточным обслуживанием пользуются популярностью уже давно, а в России только начинают приживаться. 
Библиотека на первом этаже бывшего дома писателя Н.Д. Телешова открылась еще в 1907 году и тогда называлась «Современная библиотека». 

В 2013 году библиотека открылась после реконструкции в совершенно новом формате. Система записи электронная, интерьер современный и удобный, созданный с учетом требований для инвалидов, залы оснащены компьютерами, и, конечно же, есть бесплатный Wi-Fi. В библиотеке периодически проходят лекции и кинопоказы. Главная «фишка» библиотеки – режим работы. Сюда можно прийти ночью, правда, придется заплатить. 

Адрес: Чистопрудный бульвар, д. 23, стр. 1 
Часы работы: будни 11:00 – 22:00, ночной 22:00 – 5:00; выходные 12.00 – 18:00, ночью не работает. 

3. МУЗЫКАЛЬНАЯ БИБЛИОТЕКА 

Эта библиотека – филиал упомянутой выше РГБМ, молодежный историко-культурный центр «Особняк Носова». Внимание привлекает уже само здание: особняк, спроектированный архитектором Л.Н. Кекушевым в стиле модерн, который был построен в 1903 году. Изнутри здание не утеряло дух старины. Сейчас это одновременно музей Носовых, библиотека и культурный центр. 

Фонд библиотеки насчитывает почти 40 тысяч материалов, в том числе редкие издания XIX-XX веков.Это ноты, учебная литература, справочная литература, специальные и популярные издания. Посетители имеют возможность слушать музыку в наушниках и даже играть на электронном фортепиано – чтобы не нарушать тишину в библиотеке, тоже в наушниках. Среди местных сокровищ – более 60 тысяч виниловых грампластинок и около 700 CD универсальной тематики. Периодически в Особняке Носова проходят кинопоказы, вечера камерной музыки, художественные выставки, мастер-классы, литературно-музыкальные вечера. 

Адрес: Электрозаводская ул., д. 12, стр. 1 
Часы работы: пн – пт 12:00 – 19:00 

4. ЦЕНТРАЛЬНАЯ ГОРОДСКАЯ ДЕТСКАЯ БИБЛИОТЕКА ИМ. А.П. ГАЙДАРА 

«Гайдаровка» также имеет давнюю историю, которая берет начало от личной библиотеки историка В.О. Ключевского, завещавшего свою коллекцию книг городу. В 1915 году на основе этой коллекции создали библиотеку-читальню имени Ключевского. В 1965 году ей присвоили имя детского писателя А.П. Гайдара, автора книги «Тимур и его команда», положившей начало тимуровскому движению. 

В настоящее время «Гайдаровка» считается одной из крупнейших детских библиотек России. Ее собрание составляют более 260 тысяч книг, журналов, газет, аудио- и электронных книг. Библиотека располагается в трех зданиях. Записаться в библиотеку могут дети до 15 лет. 

Адрес отдела обслуживания читателей: Ростовская набережная, 5 
Часы работы: пн 12:00 – 19:00; вт – пт 11:00 – 19:00; сб – выходной день; вс 11:00 – 17:00. Последняя среда каждого месяца – санитарный день. 

Адрес отдела нестационарных форм обслуживания и отдел семейного чтения: 3-я Фрунзенская ул., д.9 
Часы работы: пн – пт 11:00 – 19:00, сб 11:00 – 17:00; воскр – выходной. Последняя среда каждого месяца – санитарный день. 

5. БИБЛИОТЕКА ПО СОВРЕМЕННОМУ ИСКУССТВУ В «ГАРАЖЕ» 

Эта небольшая библиотека в Музее современного искусства «Гараж» является первой и крупнейшей в России публичной библиотекой, посвященной истории и теории мирового и российского современного искусства.На данный момент она насчитывает 15 тысяч материалов, среди которых монографии искусствоведов, каталоги выставок и музейных коллекций, биографии художников, журналы, художественные альбомы, учебники по теории культуры, фотографии, дизайну, архитектуре и философии. Особое внимание здесь уделено периодике и редким букинистическим изданиям, посвященным советскому неофициальному искусству. В фонде немало книг на иностранных языках – в основном английском. 

В светлом помещении с большими окнами между стеллажами в ряд стоят белые столы – библиотека работает также в режиме читального зала. В скором времени посетителям обещают предоставить доступ к крупнейшим онлайн-ресурсам JSTOR и Artstor и оцифровать фонд. Уже сейчас читатели смогут свободно пользоваться копировальным аппаратом, сканером, бесплатным Wi-Fi. 

Адрес: Крымский Вал, 9. Павильон с библиотекой расположен в Парке Горького на Пионерском пруду – от центрального входа налево. 
Часы работы: вт – пт 13:00 – 21:00; сб 12:00 – 20:00: вскр и пн – выходные. 

6. БИБЛИОТЕКА ГОРОДСКИХ ИСТОРИЙ 

«Добро пожаловать в нашу Первую Библиотеку Городских Историй. Здесь вас ждут удивительные открытия. Вы узнаете много нового о нашем родном городе Москве», – так начинается вступительное слово на сайте библиотеки со столь загадочным названием. 

По сути Библиотека городских историй – это, скорее, антикафе или культурный центр. Здесь можно читать книги на городскую тематику, участвовать в дискуссиях, слушать приглашенных рассказчиков и играть в настольные игры. Время от времени в здании проходят кинопоказы, словесно-ролевые игры и лекции. 

Адрес: Стрельбищенский пер., д. 5, к. 3 
Часы работы: вт – пт 12:00 – 22:00; сб – вскр 11:00 – 18:00. Понедельник – выходной, каждая последняя пятница месяца – санитарный день. 

7. РОССИЙСКАЯ ГОСУДАРСТВЕННАЯ БИБЛИОТЕКА ДЛЯ СЛЕПЫХ (РГБС) 

РГБС – крупнейшая в России специализированная библиотека для незрячих и слабовидящих. В этих стенах собран гигантский фонд литературы всех существующих жанров вплоть до нот по системе Брайля. Каждая книга на специальном шрифте, разработанном в 1824 году французским тифлопедагогом Луи Брайлем, растягивается на несколько гигантских томов. Фонд РГБС насчитывает более 1,3 миллиона «единиц хранения». 

Библиотечные компьютеры оснащены программами, позволяющими незрячим прослушивать отсканированные книги. Компьютерная программа озвучивает выделенные курсором строки, а скорость чтения можно регулировать. Читатели, привыкшие пользоваться программой, прослушивают книги на невероятной скорости – сначала даже невозможно различить, на каком языке идет озвучка. Как известно, в условиях ограничения одного из органов чувств другие обостряются. 

Кроме того, в архивах хранится огромное количество рельефно-географических пособий, грампластинок и нот. Отдельного внимания заслуживают тактильные книжки для детей, с их помощью малыши учатся считать и представлять себе предметы окружающего мира. Например, в книжках по счету до 10 на каждой странице к тканевой поверхности на липучках приделаны маленькие мягкие фигурки, их можно снимать и щупать. В Зале тактильного восприятия произведений искусства незрячие могут изучить маленькие, но детально проработанные, макеты зданий (Кремля и храма Христа Спасителя), статуй, а также предметы народных промыслов и религиозных культов. 

В библиотеке существует собственная студия звукозаписи, благодаря которой каждый год фонд пополняется записанными на магнитную ленту учебниками и научными изданиями, а также собственный тифлоиздательский комплекс с брайлевским принтером. Все услуги в РГБС бесплатны. 

Адрес: Протопоповский пер., д.9 
Часы работы: пн – сб 10:00 – 19:00 

8. БИБЛИОТЕКА КИНОИСКУССТВА ИМ. С.М. ЭЙЗЕНШТЕЙНА 

Первая в России публичная специализированная библиотека по кино. Она была создана в 2008 году в честь 100-летия национального кинопроизводства в России и 110-летия со дня рождения режиссера Сергея Эйзенштейна. В основу фонда легла библиотека кинематографистов, существующая с 1934 года. 

В настоящее время в распоряжении библиотеки находится более 100 тысяч наименований книг, журналов, буклетов, монтажных листов, папок с газетными вырезками, открыток, связанных темой кинематографа. Помимо этого в культурном центре устраиваются кинопоказы, творческие встречи с кинематографистами, ретроспективы по истории русского и зарубежного кинематографа, презентации новых проектов и книг, выставки. Записаться в библиотеку можно через электронную форму на сайте. 

Адрес: ул. Каретный ряд, д. 5/10 
Часы работы читального зала: с пн по чт с 12:00 до 21:00; в пт – с 11:00 до 18:00; в сб – с 12:00 до 18:00. Последняя пятница месяца – санитарный день. 

9. ФОТОБИБЛИОТЕКА 

Еще одно модное местечко, наряду с библиотекой в «Гараже» и библиотекой им. Эйзенштейна, располагается в центре дизайна и архитектуры Artplay и существует около пяти лет. Фонд небольшой, но бесценный для студентов, обучающихся фотографии и дизайну. 

Кроме профессиональной литературы и альбомов, здесь найдутся подшивки лучших российских и иностранных специализированных журналов. В фонде хранятся также ретро-издания, например, альбомы художественной советской фотографии, подшивки журналов «Советское фото» и чешское «Fotografi» с 60-х годов ХХ века. Кроме того, в фотобиблиотеке регулярно проходят лекции и мастер-классы. Многие книги можно брать на дом. Однако, эта библиотека – платная. Для регистрации понадобится паспорт. Но библиотека принимает книги в дар и взамен может предложить бесплатный абонемент! 

Адрес: ул. Нижняя Сыромятническая д. 10, к. 8 (12-й павильон), 2 этаж. 
Часы работы: пн, вт, чт – с 11:00 до 16:00; ср и вскр – с 15:00 до 20:00. Пт и сб – выходные дни.   Ярмарки выходного дня заработали во всех округах Москвы
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ 
С 5 апреля в Москве начали работать ярмарки выходного дня, их чуть более 100 во всех округах. Самая большая ярмарка находится в Строгинo — на 90 мест. 
Работать они будут с апреля по декабрь.
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ 
📍Ярмарки открыты три дня в неделю. Их можно посетить каждую пятницу, субботу и воскресенье с 08:00 до 20:00.
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ 
Автор фото: i_love_inspire Бесплатная выставка «Коллективный симптом» 

Произведения из коллекции, созданные авторами самых разных поколений и эстетических предпочтений, комбинируются с подобранным кураторами собранием материалов, которые проливают свет на разные ситуации и формы коллективной экзальтации. Выставка сконструирована как своего рода квест, цель которого — обнаружить ответ на вопрос о том, как художественные поиски связаны с тем или иным сюжетом или проблемой. Его исход зависит от наблюдательности и внимательности зрителя. 

с 14 марта по 26 мая 2019 г. 
Образовательный Центр ММОМА 
Ермолаевский переулок, 17 
вторник – воскресенье: 12:00 – 21:00 В столице стартовал беговой сезон

В «Лужниках» стартовал беговой сезон. В забеге «Апрель» приняли участие около пяти тысяч человек. Они преодолели дистанцию пять километров. «Апрель» привлек внимание участников всех уровней подготовки. Начинающие бегуны смогли атмосферой праздника, а опытные спортсмены получили возможность показать результат в условиях высокой конкуренции.

В этом сезоне запланировано еще девять забегов. 20 апреля и 5 октября пройдет благотворительный забег с собаками «Быстрый пес», 21 апреля и 6 октября — классический кросс «Лисья гора». 19 мая состоится Московский полумарафон, 2 июня — Красочный забег, 13 июля — Ночной забег.
18 августа по центральным набережным столицы пробегут участники полумарафона «Лужники», а 22 сентября состоится главное беговое событие сезона — Московский марафон.  Особняк Арсения Морозова на Воздвиженке... 

Ну не возможно🤷 пройти мимо и не сфотографировать...😄📸 Для нас, ныне живущих этот красивый особняк представляется самым что ни на есть архитектурным шедевром.😍
А ведь🙄 наши предшественники, жившие каких-нибудь сто лет назад, об этом особняке были несколько другого мнения, называя его «домом дурака». Скажем честно, столь эксцентричное название особняку досталось благодаря хозяину. Увы😏 но господин Арсений Морозов ничем, кроме путешествий не особо больше, чем то увлекался.. Он не горел желанием состояться на каком-либо поприще. Семейные дела (текстильное производство, благотворительность и прочее) его вводили в скуку смертную, и только путешествия придавали его жизни некий смысл. Кажется, самому провидению было угодно, чтобы имя Арсения всё осталось в веках, осталось благодаря дому… 
В одну из своих многочисленных поездок Арсений познакомился с архитектором Виктором Мазыриным. Знакомство довольно быстро перешло в дружбу. Не прошло и пары недель с момента их первой встречи, как новоиспечённые друзья отправились в совместное турне по Европе. Посетив Португалию, Арсений был потрясён красотой дворца Пене, что в Синтре. 
Строение понравилось ему настолько сильно, что Морозов решил построить нечто подобное у себя на родине, в Москве. Знакомство с Мазыриным помогло в кратчайшие сроки задуманное реализовать. 

Фото @anna2011super Кусочек Нью-Йорка на Пречистенке...🚕 Гуляя по Москве, понимаешь🙄 на сколько Москва огромна🙆  и разнообразна, сколько в ней разных архитектурных стилей...😍
⭐⭐⭐
Москва открыта многим нам,
Здесь рококо есть и ампир,
Барокко, готика- ну весь мир!!!🌎
⭐⭐⭐ Москва бескрайна многим тем,
Украшена на взоре стен,
Облита мрамором, бетоном,
Металлом, деревом и взором...👀  В Москве началась подготовка к параду

На полигоне Албино прошла первая репетиция парада в честь 74-й годовщины Победы в ВОВ.  Парад репетировали полноразмерном макете Красной площади. Со следующей недели тренировки начнет авиация
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
В этом году на параде будет много женщин-военнослужащих. Кроме того, там покажут новинки военной техники: армейские вездеходы-багги и «Лады» с пулеметами
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
Будете смотреть праздничный парад 9 мая?
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
📸 @ted.ns Теперь большой брат следит за нами даже в метро😎
⠀
На станции Октябрьское поле собираются тестировать систему прохода в метро по распознаванию лица. Там на турникетах уже установили нужное оборудование. Как это будет работать, не ясно.
⠀
Если это ускорит проход и сделает поездки удобнее, то почему бы и нет! Но будет ли приятно вам проходить такой «фейсконтроль»?

❗️А ты «за» или «против» такой системы? На параде Победы в Москве впервые жители и гости столицы смогут увидеть секретный самолет-разведчик ВКС России А-100 “Премьер” или “Всевидящее око”. 

Однако в каком году это произойдет, будет ясно после завершения испытаний самолета, проходящих в Государственном летно-испытательном центре имени В. Чкалова. Базой для изготовления “Всевидящего ока”послужил Ил-76МД-90А.

Самолет предназначен для выявления воздушных и наземных целей. Самолет обладает возможностями контроля пространства в радиусе нескольких сотен километров, управления крупными наземными, воздушными и морскими группировками. Кроме этого машина сможет передавать информацию истребителям, бомбардировщикам и штурмовикам. В самое сердце
Прогресс требует жертв. Центр Москвы, Старопименовский переулок  Московские парки готовятся к Дню космонавтики
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
✅ 12 апреля в Парке Горького начнет работать народная обсерватория. В обсерватории установлен большой телескоп. Его мощности вполне достаточно, чтобы рассмотреть далекие созвездия и даже увидеть пятна на Солнце. 12 апреля с 11:00 до 22:00 посетители смогут бесплатно понаблюдать за небесными светилами. На вечерних экскурсиях — 19:00–19:45 и 20:00–20:45 — астрономы расскажут о звездах и планетах и покажут их
⠀
✅ В парке Победы юные горожане вместе с родителями смогут изготовить открытку с изображением Юрия Гагарина и ракеты-носителя «Восток», а также бумажную аппликацию со звездами. Занятия пройдут в 15:00
⠀
✅ Парк «Фили» приглашает 12 апреля на площадку у главного входа, где в 14:00 состоится групповое занятие по изготовлению макетов ракет и звездолетов. Их соберут под руководством профессионального ракетостроителя из фольги, картона, антенн и других «космических» материалов. Предполагается, что это будут конструкции высотой до двух метров
⠀
✅ Мастер-класс по созданию макетов космических кораблей из картона запланирован в лектории на центральной площади парка «Кузьминки». Попасть на него можно в 17:00
⠀
✅ В саду имени Баумана в 20:30 пройдет лекция о космосе на английском языке. Узнать что-то новое и попрактиковаться в общении можно будет в здании администрации парка. Для посещения лекции необходима предварительная регистрация на сайте парка
⠀
✅ Бабушкинский парк приглашает детей и их родителей принять участие в конкурсе рисунков, посвященных Дню космонавтики. Каждый участник получит задание нарисовать планету, ракету, комету или космический корабль. А потом все рисунки сложат в одно большое панно — карту нашей Вселенной
⠀
✅ А в Измайловском парке откроют выставку «Квантовый переход». На ней представят рисунки и видеоанимацию художника Александра Вселенского. Все работы посвящены космической тематике и исследованию Вселенной. Посмотреть экспонаты можно в выставочном павильоне «Арт-парк».
⠀
✅ В День космонавтики вход в Музей Победы на Поклонной горе сделают бесплатным для всех посетителей с именем Юрий
Фото: [club154805141|@doublekickonesnareshot] Международный фестиваль "Viva Italia - 2019"
Третий раз в День рождения Рима вас ждет насыщенная культурная программа: лекции по истории итальянской моды, показы итальянских дизайнеров, живопись и фотография, архитектура, книги, мастер-классы стилистов, викторины с ценными призами, дегустации итальянской кухни и напитков, пицца, мороженое и итальянский маркет. И все это в роскошных исторических залах новой площадки МВЦ "Музей моды". 

20–21 апреля 12:00–21:00 
Гостиный Двор 
ул. Ильинка, д. 4 
Вход свободный!  Места в Москве, где цветет сакура 

В конце апреля – начале мая в столице зацветет сакура, сроки ее цветения будут непосредственно зависеть от температуры воздуха и 
погодных условий. 

Москвичи и гости столицы полюбоваться мимолетным цветением сакуры смогут в четырех местах: в Японском садике Главного Ботанического сада НАН, в Аптекарском огороде Ботанического сада МГУ, в Бирюлевском дендропарке и на аллее возле Главного здания МГУ. 

1. Японский сад по праву считается первым и самым красивым местом цветения сакуры в Москве. За годы его существования здесь было посажено более 250 растений сортов тисима и эдзояма, но только 40 из них зацветает каждую весну. 

Японский сад в 2019 году откроется 26-28 апреля 

Адрес: Главный Ботанический сад РАН. 
Метро: Владыкино. 
вторник, среда, пятница с 12.00 до 18.00. (касса до 17.30) 
Суббота, воскресенье, праздничные дни с 12.00 до 20.00 (касса до 19.30) 
в понедельник, четверг экспозиция закрыта. 
Стоимость: 300 руб выходной день и в период цветения сакуры, 250 р. - будний 

2. Насладиться цветением сакуры горожане смогут также и на территории самого старого ботанического сада Москвы – Аптекарском огороде. Здесь также посажено несколько деревьев, правда, они зацветают чуть позже, нежели в Японском саду. 

Адрес: просп. Мира, д. 26, стр. 1. 
Метро: Проспект Мира. 
Время работы: 10:00-20:00. 
Стоимость: 300 руб. 

3. Еще одно место цветения сакуры в Москве – Бирюлевский лесопарк. Здесь посажено около 30-ти деревьев сорта эдзо-яма. Хотя и растения еще совсем небольшие (посажены в 2010 г.), тем не менее, они цветут так же красиво и обильно, как и более высокие их сородичи. 

Адрес: ул. Липецкая, вл. 5а. 
Метро: Орехово 
Время: круглосуточно 
Стоимость: бесплатно. 

4. Последним местом в городе, где можно полюбоваться бело-розовым цветом сакуры, является аллея возле Главного здания МГУ – здесь посажено 50 деревьев сорта тисима, которые являются подарком Токио Москве. 

Адрес: Ленинские горы, д. 1 
Метро: Университет 
График работы: круглосуточно 
Стоимость: бесплатно.

Фото @kary_noss  В мае в парках Москвы начнется фестиваль «Спасская башня»

Начиная с мая каждую субботу в ключевых парках Москвы будут выступать оркестры фестиваля «Спасская башня». 

Первый концерт пройдет в Александровском саду 18 мая, а финальный — здесь же — 19 августа. 

Площадками для выступлений, которые продолжатся до сентября, станут 14 парков и скверов. В субботу, 6 апреля, закрылся участок Таганско-Краснопресненской линии метро. Что нужно осознать, принять и помнить:
❗ Выделенки будут обособлены, то есть отгорожены от основной проезжей части блоками. По ним будут ездить только бесплатные автобусы КМ и регулярные маршруты.
❗ На эти выделенки (на Волгоградском и Рязанском пр-тах, Марксистской, Таганской, Нижегородской ул. и дублерах Новорязанского ш.) выезжать нельзя никому, кроме автобусов. Даже такси. И в выходные тоже нельзя.
❗ Будут закрыты съезды со МКАД и ТТК (см. схему), ограничено движение по дублерам.
❗ Придётся отменить много парковок. Смотрите внимательно на знаки, особенно около станции метро "Таганская".
❗ Если очень надо на машине, то лучше ехать по Северо-Восточной хорде, но там тоже будет небыстро.
❗ И на машине, и на общественном транспорте нужно выезжать с большим, очень большим запасом времени.
⠀
До 11 апреля будет тяжело. Но Некрасовской веткой, ради которой все затевается, всем станет проще. Закрытие участка на ТКЛ - на пять дней. Некрасовская придёт навсегда. Уже летом. Мы в это верим. Тайные адреса московских дворов-колодцев 

Старые дома постройки 1912-1915 годов, завернутые стенами в неправильные фигуры – колодцы по своей сути, куда с трудом проникает солнечный свет и реками стекает дождевая вода. 

Оказаться на дне такого колодца – совершенно особое ощущение. Но еще интересней, наверно, в них жить, видя из окна, выходящего во двор, окна квартиры напротив. Говорят, эти в бывшем доходные дома строились таким образом и по большей части в форме треугольника, чтобы максимально использовать площадь земли, выделенной под здание. Меньше двора, больше жилых помещений, чтобы извлечь наибольшую выгоду от сдачи квартир. 

В таких дворах-«колодцах» снимались фильмы о войне и даже один из эпизодов фильма «Брат-2». Здесь потрясающее эхо, всегда найдется укрытие от жары, поскольку тени всегда много и пахнет прохладой. 

Адреса: ул. Солянка, 1, строение 2, ул. Тверская, 6, строение 6, ул. Тверская, 12, строение 7, ул. Большая Дмитровка, 7\5, строение 3, ул. Большая Дмитровка, 22, Страстной бульвар, 4, строение 3, Малый Козихинский пер., 8, Трехпрудный пер., 11, корпус 2, Трехпрудный пер., 9, ул. Тверская 27, строение 1, ул. Арбат, 51, корпус 1, Никитский бульвар, 7, Климентовский пер., 6, Старый Толмачевский пер., 17 Вот и мечта кораблика сбылась!!!! Апрель радует солнечной погодой и хорошими фильмами от МосКино. В этот раз показывают новые российские короткометражные фильмы. 
Показы разделены на несколько программ с разными жанрами - весёлыми и печальными, абсурдистскими и реалистичными, семейными и «только для взрослых». 
⠀ 
🔹Ошибки молодости 
⏰10 апреля в 19:30 
⠀ 
🔹11+ 
⏰19 апреля в 19:30 
⠀ 
📍Все показы пройдут в к/т «Сатурн», Снежная, 18
Фото: @kary_noss Полянка крокусов в парке Горького 🌷🌷🌷 Если бы фильм «Назад в будущее» снимали в Москве. 
Узнаете это здание?

Автор: [id6346777|@alexandermir] Бесплатные экскурсии в Парке Горького. Расписание на апрель. 

Каждый месяц по территории Парка Горького, Нескучного сада и Воробьевых гор проходят тематические экскурсии с посещением объектов культурного наследия. 

​График экскурсий на апрель 2019 года: 

6 апреля, суббота, 300\150 руб: 

12.00 - экскурсия «Живая история Парка Горького». Место встречи: у Главного входа в Парк Горького 
14.00 - экскурсия «Легенды аллеи вождей» (МУЗЕОН). Место встречи: у Главного входа в Парк Горького 

7 апреля, воскресенье, 300\150 руб: 

12.00 - экскурсия «Из глубины веков на высоту птичьего полета». Место встречи: у Андреевского (Пушкинского) пешеходного моста на Пушкинской набережной 

14.00 - экскурсия «Дворянская кутерьма и музейные тайны» (Музей парка Горького). Место встречи: в фойе Музея в Арке Главного входа 

10 апреля, среда, бесплатно: 

12.00 - экскурсия «Вековые тайны Андреевского монастыря». Место встречи: на улице у станции метро «Воробьевы горы» (первый вагон из центра) 

11 апреля, четверг, бесплатно: 

12.00 - экскурсия «Женские дуэли, развлечения и балы обитателей Нескучного сада». Место встречи: у входа в Нескучный сад между домами 18 и 20 по Ленинскому проспекту 

12 апреля, пятница, бесплатно: 
Экскурсионный марафон ко Дню космонавтики 

13 апреля, суббота, 300\150 руб: 

12.00 - экскурсия «От Петра I до пушкинских героев Нескучного сада». Место встречи: у Главного входа в Парк Горького 

14.00 – экскурсия «Из глубины веков на высоту птичьего полёта». Место встречи: у Главного входа в Парк Горького 

14 апреля, воскресенье, 300\150 руб: 

12.00 - экскурсия «Живая история Парка Горького». Место встречи: у Главного входа в Парк Горького 
14.00 - экскурсия «Легенды аллеи вождей» (МУЗЕОН). Место встречи: у Главного входа в Парк Горького 

17 апреля, среда, бесплатно: 

14.00 - экскурсия «На склонах и террасах Воробьевых гор». Место встречи: на улице у станции метро «Воробьевы горы» (первый вагон из центра) 

20 апреля, суббота, бесплатно: 
Экскурсия Нескучный субботник 

21 апреля, воскресенье, 300\150 руб: 

12.00 - экскурсия «Дворянская кутерьма и музейные тайны» (Музей парка Горького). Место встречи: в фойе Музея в Арке Главного входа 

14.00 - экскурсия «На склонах и террасах Воробьевых гор». Место встречи: на улице у станции метро «Воробьевы горы» (первый вагон из центра) 

23 апреля, вторник, бесплатно: 

14.00 - экскурсия «Мифы и легенды Нескучного сада». Место встречи: у Летнего домика графа Орлова в Нескучном саду 

25 апреля, четверг, бесплатно: 

12.00 - экскурсия «Легенды аллеи вождей» (МУЗЕОН). Место встречи: у Главного входа в Парк Горького 

15.00 - экскурсия «Женские дуэли, развлечения и балы обитателей Нескучного сада». Место встречи: у входа в Нескучный сад между домами 18 и 20 по Ленинскому проспекту 

26 апреля, пятница, бесплатно: 

17.00 - экскурсия «Живая история Парка Горького». Место встречи: у Главного входа в Парк Горького 

27 апреля, суббота, 300\150 руб: 

12.00 - экскурсия «Живая история Парка Горького». Место встречи: у Главного входа в Парк Горького 

14.00 - экскурсия «Мифы и легенды Нескучного сада». Место встречи: у входа в Нескучный сад между домами 18 и 20 по Ленинскому проспекту 

28 апреля, воскресенье, 300\150 руб: 

12.00 - экскурсия «Мифы и легенды Нескучного сада». Место встречи: у входа в Нескучный сад между домами 18 и 20 по Ленинскому проспекту 

14.00 - экскурсия «На склонах и террасах Воробьевых гор». Место встречи: на улице у станции метро «Воробьевы горы» (первый вагон из центра). 

Предварительная запись на экскурсии по адресу: history@park-gorkogo.com 
• Телефон для справок: +7 (495) 995−00−20 (доб. 11002) или +7 (916) 487–27–72  Порядка 100 дополнительных станций с велосипедами появятся в Москве в новом сезоне.😎

Велопарк пополнят более тысячи велосипедов. Таким образом, обновленных парк будет насчитывать 5 100 велосипедов, которые будут находиться на 530 станциях. Кроме того, увеличится количество электроскутеров: с 3,1 до 18,5 тысячи штук.

А сезон проката стартует в середине — конце апреля. 25 мая в ландшафтном парке «Митино» впервые пройдет фестиваль электротранспорта «ELECTRODAY». На празднике гости смогут познакомиться с техническим прогрессом — миром электротранспорта: от детского электроавтомобиля до суперсовременного электрокара.

В ландшафтном парке гостей ждут множество интересных археологических мест, дорожек и тропинок длиной более 25 км, возможность проката и каршеринга электротранспорта, катание на гольфкарах, музыкальная программа и электрошоу.

Программа:

13:00 — Открытие фестиваля.
14:00 — Московские электропокатушки. Старт первого московского парада электротранспорта в поддержку развития электротранспортной инфраструктуры и электрозарядок в городе.
15:00 — Гонки на батарейках. Индивидуальные и парные заезды на скорость (80 м). Призы участникам и победителям.
11:00 — 18:00 — Свободное катание в парке. Сквозь парк пролегают удобные велосипедные маршруты, открытые для катания.
11:00 — 17:00 — Выставка-ярмарка и прокат. Тест-драйв и прокат электросамокатов, электровелосипедов, сигвеев, катание на гольфкарах.
11:00 — 15:00 — Демонстрация современных электрокаров и заправок. Показ новинок рынка электротранспорта, современные электрокары, зарядки. Промо-зона.
11:00 — 18:00 — Лекторий, мастер-классы и семинары.
11:00 — 18:00 — Конкурс идей и моделей электротранспорта.
11:00 — 14:00 — Конкурсы, развлечения, катание на детских электромашинках и электросамокатиках.
17:00 — Танцевальная программа с шоу.

Когда проходит: 25 мая 2019 г. с 11:00
Место проведения: Парк «Митино», Пенягинская ул., 16

Станция метро: Волоколамская, Митино

Цены на билеты: Бесплатно

Фото: @toporkova.pro В России прекращается выдача бумажных пенсионных страховых. Теперь СНИЛС хранятся в электронном виде. Все ранее выданные документы действительны, обменивать их не нужно.
Справки со сведениями о СНИЛС по-прежнему выдаются в управлениях Пенсионного фонда.
⠀
А в 2021 году начнётся перевод россиян с бумажных на электронные паспорта.
Возможно, новые электронные паспорта будут выдавать в виде пластиковой карты размером с банковскую. Эта карточка станет и СНИЛСом, и водительскими правами.
⠀
Cтоимость реформы по переводу россиян на электронные паспорта до 2024 года предварительно оценивается в 114,4 миллиардов рублей - деньги соберут за счёт госпошлины за их оформление.
❓Таким образом, все государственные реестры и услуги, информация о них и главный документ гражданина перейдут в виртуальный формат. Удобно?

Фото: [id361823170|@artem_dvr] Филиал ада, дом с корнями, кошмар Гауди, плетёнка — дом №19 по улице Грайвороновской словно сошел со страниц ужастиков.

В локальной достопримечательности района Текстильщики располагаются несколько сетевых супермаркетов и букмекерская контора. «Гигантский осьминог» появился на типовом советском здании в начале нулевых. Такое оформление должно было привлечь внимание к развлекательному центру с казино и бильярдом, которые тут планировали открыть, но проект не запустился — и здесь появилась «Пятерочка».

Говарду Лавкрафту и Стивену Кингу это бы понравилось. А вам? Церковь в Быково - построена архитектором Баженовым ( или же есть версии , что Матвеем Казаковым) В стиле псевдоготики .
фото svetlanakilina Граффити Александра Васильева на Ольховской Кузнецкий Мост. Хочется больше солнца и весенней погоды! ☀️🌸💐😊 А вы встречали в метро супергероев?
➖➖➖➖➖➖➖ Сквер или храм? Москвичи борются за сохранение Афганского сквера

Жители районов Новогиреево и Перово на востоке столицы готовятся выйти на митинг против строительства храмового комплекса в местном сквере. По мнению активистов, разрешение выдано с нарушениями, а план застройки грозит уничтожить сквер, где стоит мемориал воинам-афганцам.

Активисты пишут, что история началась в 2012 году, когда якобы состоялись «публичные слушания», где «местные жители» одобрили строительство храма в сквере возле метро Перово. Речь не о простой часовне, а о целом храмовом комплексе высотой 21 метр с воскресной школой, подворьем, конференц-залом и другими объектами. Правительство Москвы дало добро на стройку. 

По словам местных жителей, тогда они ничего не знали об этом и начали разбираться в ситуации только спустя год. Проходили слушания в Общественной палате и митинги. Стройка так и не началась, а активисты все это время вели «бумажные войны», чтобы отменить, по их мнению, незаконное выделение участка под застройку из территории общего пользования.

В феврале этого года духовенство освятило закладной камень на месте будущей стройки и в марте началась подготовка к строительству. Храм возводят по «Программе-200», по которой на территории всех округов столицы должны появиться 200 новых церквей, по одной на 20 тысяч жителей в пешей доступности около 1 км. Деньги на это идут с пожертвований, а московские власти помогают землей и коммуникациями. На сайте программы говорится, что выделенный под храм участок «представляет собой заброшенный пустырь», а храмовый комплекс будет «архитектурной и духовной доминантой этого унылого уголка столицы, где одни дома, магазин и трамвайные пути». 

Местные жители считают иначе и пытаются защитить сквер от застройки. Активисты собирают подписи, ведут агитацию и расклеивают объявления. 6 апреля в 13:00 они выйдут на согласованный митинг. Организаторы уточняют, что выступают не против религии, а против незаконного строительства, вырубки деревьев и кустарников.

Представьте, что такая история происходит в вашем районе. Что бы вы выбрали: храм или сквер? Законопроект о возвращении сезонного перевода времени внесли в Госдуму ⏰
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
📌 проект предусматривает ежегодный перевод часовой стрелки в последнее воскресенье марта в 02:00 на один час вперед и в последнее воскресенье октября в 03:00 на один час назад
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
✅ По словам автора документа, изменения сделают систему исчисления времени более благоприятной и обеспечат эффективное и естественное использование человеком светлого времени суток
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
⚠️ автор уверен, что принятие документа повысит качество жизни россиян, их работоспособность и производительность труда 😐
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
⁉️ Друзья, перевод часов: ЗА или ПРОТИВ❓ Музеи Москвы начнут работать бесплатно каждую третью неделю месяца 👍
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
✅ В течение семи дней у одного музея будет один со свободным входом. К примеру, в пятницу без платного билета можно будет попасть в четыре городских музея, а в воскресенье — в 21
ᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠᅠ
📌 Сейчас бесплатно посетить музеи и выставочные залы можно в каждое третье воскресенье месяца. Однако это не совсем удобно тем, кто не успевает за один день побывать на нескольких площадках. Поэтому формат акции решили изменить.
Фото [id17269888|@carolinamescheryakova]  Когда надоело ждать, что откроют метро возле дома 😂 За что вы любите или ненавидите Москву? Пишем в комментарии, не стесняемся 😉
Закат на Новом Арбате.  Непоседа: домашний текстиль с любимыми героями. Скидка 50%

👉 Подробнее: https://vk.cc/97nv31

Регистрируйся прямо сейчас и получи доступ к скидкам до 80% Средняя зарплата в Москве достигла 53,3 тыс. рублей в месяц
⠀
Заработок среднестатистического москвича в этом году вырос на 4,7%, подсчитали эксперты сайта объявлений «Авито». По их данным, самые востребованные профессии в столице: продавцы, строители, перевозчики, администраторы и работники автобизнеса. На них суммарно пришлось 55,3% всех актуальных вакансий в городе.
⠀
Странно, ведь ранее Мосгорстат объявлял, что по итогам декабря 2018 года москвичи в среднем получают более 100 тыс. рублей.
 Что, по-вашему, ближе к истине? Медведи проснулись в Московском зоопарке 🐻
⠀
В общей сложности они находились в спячке около четырех месяцев. Сейчас медведи едят виноград, сухофрукты и мандарины. В дальнейшем им будут увеличивать порции.
⠀
📌Посетители могут увидеть животных на новой территории зоопарка на "Острове зверей". Проведите время со своим ребёнком 👪 6 апреля в Москве бесплатные мастер-классы для школьников и их родителей

Для вас 8 занятий на выбор:
12:00 Подготовка к сочинению на ОГЭ 
12:00 Программирование на Python 
13:00 FLAT LAY: секреты съемки для Instagram 
13:00 Иллюстрация 
14:00 Лидерство 
14:00 Программирование в Scratch 
15:00 Мастер общения 
15:00 Скетчинг 

Регистрация обязательна 👇
БИЛЕТЫ: https://vk.cc/9f226T 
Адрес: Новослободская, 11
Телефон: 8 (495) 280-37-43 В мир пришел апрель — теплый, радостный, с его вечерами, наполненными «ахматовской» нежной прохладой. Если февраль пробуждает в нашем сердце кроткую, трепетную надежду, март — помимо воли заставляет прислушаться к первым, нежным переливам, то в апреле весна, по обыкновению, уже полностью завладевает нашим сердцем🌸 